<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Calmscient</string>
    <string name="splash_science">La ciencia de la calma</string>
    <string name="welcome_message">¡Bienvenido a mi aplicación!</string>
    <string name="username">Nombre de usuario</string>
    <string name="password">Contraseña</string>
    <string name="login">Acceso</string>
    <string name="forgot_password">Has olvidado tu contraseña</string>
    <string name="create_new_account">Crear una nueva cuenta</string>
    <string name="or">o</string>
    <string name="happy_to_see_you">estamos felices de verte</string>
    <string name="hello">Hola</string>
    <string name="home">HOGAR</string>
    <string name="discovery">DESCUBRIMIENTO</string>
    <string name="discovery_lower">Descubrimiento</string>
    <string name="exercises">EJERCICIOS</string>
    <string name="exercises_lower">Ejercicios</string>
    <string name="rewards">RECOMPENSAS</string>
    <string name="rewards_lower">Recompensas</string>
    <string name="my_medical_records">Mis registros médicos</string>
    <string name="weekly_summary">Resumen semanal</string>
    <string name="favorites">Favoritos</string>
    <string name="need_to_talk">¿Necesitas hablar con alguien?</string>
    <string name="good_morning"><b>¡Buenos Días!</b></string>
    <string name="good_afternoon"><b>Buenas Tardes!</b></string>
    <string name="good_evening"><b>¡Buenas Noches!</b></string>
    <string name="mood_right_now">¿Cómo está tu estado de ánimo en este momento?</string>
    <string name="take_medic_morning">¿Tomaste tus medicamentos esta maňaňa?</string>
    <string name="hours_night">¿Cuántas horas dormiste anoche?</string>
    <string name="day_today">¿Cómo te ha ido?</string>
    <string name="bad">MAL</string>
    <string name="be_better">PODRÍA SER MEJOR</string>
    <string name="fair">JUSTO</string>
    <string name="good">Bueno</string>
    <string name="excellent">EXCELENTE</string>
    <string name="spend_time">Con quién pasate tiempo?</string>
    <string name="family">FAMILIA</string>
    <string name="friends">AMIGOS</string>
    <string name="workmates">COMPAÑEROS DE TRABAJO</string>
    <string name="others">OTROS</string>
    <string name="alone">SOLO</string>
    <string name="take_medic_evening">¿Tomaste tus medicamentos esta noche?</string>
    <string name="yes">Sí</string>
    <string name="no">No</string>
    <string name="daily_journal">Diario</string>
    <string name="save">GUARDAR</string>
    <string name="skip">PASAR</string>
    <string name="medications">medicamentos</string>
    <string name="upcoming_medical_appointments">Próximas Citas Médicas</string>
    <string name="screenings">Proyecciones</string>
    <!--settings-->
    <string name="settings">Configuración</string>
    <string name="profile">Perfil</string>
    <string name="theme">Aspecto</string>
    <string name="dark_mode">Oscuro</string>
    <string name="language">Idioma</string>
    <string name="english">Ingles</string>
    <string name="spanish">Espanol</string>
    <string name="asl">Hanbla de Seňa</string>
    <string name="notifications">Notificaciones</string>
    <string name="license_key">Licencia</string>
    <string name="help_support">Ayuda &amp; Apoyo</string>
    <string name="logout">cerrar sesión</string>
    <!--network errors-->
    <string name="network_connection_error">Se perdió la conexión a Internet, vuelva a intentarlo</string>
    <string name="network_default_error">Ocurrió algo incorrecto, inténtalo de nuevo</string>
    <string name="network_internal_error">Nuestros sistemas recibieron un error, inténtalo de nuevo</string>
    <string name="network_server_not_available">Nuestros servicios están en mantenimiento, vuelva a intentarlo después de un tiempo
    </string>
    <string name="network_invalidation_error">El nombre de usuario o la contraseña son incorrectos, vuelva a intentarlo</string>
    <string name="server_connection_error">No se puede conectar, inténtalo de nuevo</string>
    <string name="network_login_again">Inicie sesión de nuevo</string>

    <string name="strAlertMessage_Something">Algo no está bien aquí inténtalo de nuevo más tarde</string>
    <string name="title_activity_home_fragment">Algo no está bien aquí inténtalo de nuevo más tarde</string>

    <string name="provider">Proveedora</string>
    <string name="dosage">Dosis</string>
    <string name="direction">Dirección</string>

    <string name="add_medications">Agregar medicamentos</string>
    <string name="alarm">Alarma</string>
    <string name="schedule_time_and_alarm">Configurar La Hora y Alarma</string>
    <string name="with_meal">Con alimentos</string>
    <string name="time">Hora</string>
    <string name="morning">Mañana</string>
    <string name="evening">Noche</string>
    <string name="cancel">Cancelar</string>
    <!--Emergency Resource Page strings-->
    <string name="emergency_resource">Recurso de emergencia</string>
    <string name="doctor_name">Dr. Samuel Parker</string>
    <string name="hospital_name">Hospital del parque central</string>
    <string name="doctor_phone_number"><u><a href="tel:(804)0938172"><font color="#6E6BB3">(804)0938172</font></a></u></string>
    <string name="suicide_heading">988 Suicidio y Crisis Lifeline</string>
    <string name="suicide_text">Llame o envíe un mensaje de texto al 988 o chatee en 988lifeline.org. 988 Suicide &amp; Crisis Lifeline es una red nacional de centros locales de crisis que brinda apoyo emocional gratuito y confidencial a personas en crisis suicida o angustia emocional las 24 horas del día, los 7 días de la semana.</string>
    <string name="disaster_heading">Línea de ayuda para casos de desastre</string>
    <string name="disaster_text">
        La Línea Nacional de Ayuda para Desastres está disponible para cualquier persona que experimente angustia emocional relacionada con desastres naturales o causados por humanos.
        Llame o envíe un mensaje de texto al <u><a href="tel:1-800-985-5990"><font color="#6E6BB3">1-800-985-5990</font></a></u> para conectarse con un consejero capacitado y atento, las 24 horas del día, los 7 días de la semana, los 365 días del año.
</string>
    <string name="lets_begin_btn">vamos a empezar</string>
    <string name="lets_begin_are_ready">Estas listo</string>
    <string name="lets_begin">El descubrimiento de Calmscient será tan efectivo como usted lo haga. \nAsí que esté decidido a dedicar tiempo a seguir y completar los ejercicios. Cada sección tiene contenido interesante e informativo diseñado para mantenerlo pensando activamente en sus desafíos específicos. Pero, al igual que hacer un viaje por carretera a un destino desconocido, ¡deberás comprometerte a seguir el mapa! Puede que suponga un poco más de trabajo del que estás acostumbrado, pero al final dará sus frutos.</string>
    <string name="crisis_heading">Línea de texto de crisis</string>
    <string name="crisis_text">Envíe un mensaje de texto con MHA al 741741 y lo conectarán con un consejero de crisis capacitado. Crisis Text Line brinda soporte gratuito basado en texto las 24 horas del día, los 7 días de la semana.</string>
    <string name="trevor_heading">El Proyecto Trevor</string>
    <string name="trevor_text">Llama al <u><a href="tel:1-866-488-7386"><font color="#6E6BB3">1-866-488-7386</font></a></u> oenvía START al <a href="sms:678678"><font color="#6E6BB3">678678</font></a>.Una línea nacional de ayuda confidencial, gratuita y disponible las 24 horas para jóvenes LGBTQ en riesgo de suicidio.
</string>
    <string name="doctor_name1"><b>Dra. Hannah Johnson</b></string>
    <string name="no_appointments">Sin citas</string>
    <string name="trans_helpline_heading">Línea de vida trans</string>
    <string name="trans_helpline_text">Marque <u><a href="tel:877-565-8860"><font color="#6E6BB3">877-565-8860</font></a></u> para EE. UU. y<u><a href="tel:877-330-6366"><font color="#6E6BB3">877-330-6366</font></a></u> para Canadá.La línea directa de Trans Lifeline es un servicio de apoyo entre pares administrado por personas trans, para personas trans y personas que preguntan.
</string>
    <string name="disaster_number">1-800-985-5990</string>
    <string name="crisis_number">741741</string>
    <string name="trevor_number">1-866-488-7386</string>
    <string name="trans_number">877-565-8860</string>
    <string name="medication_Details">Detalles de los medicamentos</string>
    <string name="plz_confirm">Por favor confirmar..</string>
    <string name="exit_app">¿Quieres salir de la aplicación?</string>
    <!--discovery-->
    <string name="anxiety">Manejo de la ansiedad</string>
    <string name="stress">Cambiar tu respuesta al estrés</string>
    <string name="control">Tomando el control</string>
    <string name="next_appointments">Próximas citas</string>
    <string name="date_time">Fecha y Hora</string>
    <string name="contact">Contacto</string>
    <string name="address">Dirección</string>
    <string name="appointments_details">Detalles de la Cita</string>
    <string name="add_appointment">Agregar cita</string>
    <string name="your_history">Historia</string>
    <string name="your_results">Tus resultados</string>
    <string name="summary_takingcontrol">Resumen</string>
    <!--Anxiety-->
    <string name="manage_anxiety">Manejar la ansiedad</string>
    <string name="managing_anxiety">Manejar la ansiedad</string>
    <string name="introduction">Introducción</string>
    <string name="glossary">Glosario</string>
    <string name="terms">Aceptar <u>terminos y condiciones</u></string>

    <!--lesson1.2-->
    <string name="title_toolbar_pace">Sal del “ciclo de ritmo rápido”</string>
    <string name="title_pace">Todas estamos estresadas…</string>
    <string name="desc_one_pace">La mayoría de nosotros trabajamos demasiado, programamos demasiado y escuchamos sobre demasiados eventos negativos en el mundo. A veces, no puedes evitar nada de eso.</string>
    <string name="desc_two_pace">Esta es su primera tarea en su viaje hacia la tranquilidad:</string>
    <string name="checkbox_pace">Elija un momento y un lugar para dedicarlo a este descubrimiento del bienestar mental.</string>
    <string name="title_third_pace">¿Qué debes hacer durante estos 15 minutos?</string>
    <string name="desc_third_one_pace">Durante este curso, se le brindarán muchas cosas positivas y productivas en las que pensar. Durante cada sesión de 15 minutos, configura un temporizador en tu teléfono para que puedas desconectarte responsablemente de otras cosas que hayas programado. En tu mente, cierra la puerta a todos los pensamientos ruidosos a los que estés acostumbrado y disfruta del tiempo que has dedicado a mejorar tu salud mental.</string>
    <string name="title_third_two_pace">Asegúrese de configurar un recordatorio para la hora y el lugar que especificó anteriormente.</string>

    <string name="set_reminder">Establecer recordatorio:</string>
    <string name="set_timer">Establecer temporizador:</string>
    <string name="other">¿Otra?</string>
    <string name="write_a_place">escribe un lugar</string>

    <!--Screenings-->
    <string name="phq">Durante las últimas 2 semanas, ¿con qué frecuencia le ha molestado alguno de los siguientes problemas?</string>
    <string name="gad">Durante las últimas 2 semanas, ¿con qué frecuencia le ha molestado alguno de los siguientes problemas?</string>
    <string name="audit">¿Disfruta de una bebida de vez en cuando? Muchos de nosotros lo hacemos, a menudo cuando socializamos con amigos y familiares. Echemos un vistazo a sus patrones de consumo de alcohol y cómo pueden afectar su salud. El cuestionario AUDIT está diseñado para ayudar en la autoevaluación del consumo de alcohol e identificar cualquier implicación para la salud y el bienestar de la persona, ahora y en el futuro.</string>
    <string name="dast">El uso de "drogas" se refiere a (1) el uso de medicamentos recetados o de venta libre que exceden las instrucciones y (2) cualquier uso no médico de drogas.\nLas diversas clases de drogas pueden incluir cannabis (marihuana, hachís) , disolventes (p. ej., diluyente de pintura), tranquilizantes (p. ej., Valium), barbitúricos, cocaína, estimulantes (p. ej., speed), alucinógenos (p. ej., LSD) o narcóticos (p. ej., heroína). Las preguntas no incluyen bebidas alcohólicas.\n\nResponda todas las preguntas. Si tiene dificultad con una declaración, elija la respuesta que sea mayormente correcta.</string>
    <string name="torch_national"><u>Instituto Nacional de Salud de EE. UU. Asociación Estadounidense de Psicología Universidad de Stanford</u></string>
    <string name="torch_phq">PHQ9 Copyright \u00a9 Pfizer Inc. Todos los derechos reservados. Reproducido con permiso. PRIME-MD \u00AE es una marca comercial de Pfizer Inc.</string>
    <string name="repeat">Repetir</string>
    <string name="everyday">Cada día</string>
    <string name="afternoon">Tarde</string>
    <string name="add_time_alarm">Agregar hora y hora Alarma</string>
    <string name="page_1.1">¿SABÍAS?</string>
    <string name="page_2_1">¿Qué es la ansiedad?</string>
    <string name="page_7.1"><font color="#6E6BB3">Si una persona pudiera simplemente “recordar” experiencias pasadas,</font></string>
    <string name="lesson1_video1_description">
   Nuestro cerebro es como una computadora. Tiene un sistema operativo básico que nos ayuda a afrontar las tareas normales del día a día y las complejidades de la vida. Pero cuando detecta una amenaza que puede interrumpir o dañar el funcionamiento normal, se activa una alarma que inmediatamente nos alerta del peligro.\n\n
    Puedes imaginar por qué esta “Alerta de Amenaza” en nuestro sistema nervioso siempre tiene prioridad. Es para que podamos volver a las operaciones normales lo más rápido posible. Cuando se activa este sistema de amenazas, se activan respuestas de estrés como Luchar/Huir/Congelar. Las hormonas del estrés, como la adrenalina y el cortisol, inundan nuestro sistema para afrontar las exigencias del peligro. Emociones intensas, como ansiedad, miedo y sentirse abrumado, pueden apoderarse de nuestra mente.\n\n
    Es comprensible que las funciones cerebrales generales se ralenticen o queden “en espera” hasta que se solucione el peligro. Por eso podemos sentir que nuestra capacidad de pensamiento disminuye cuando experimentamos ansiedad. Nuestro sistema de "Alerta de Amenaza" es una parte importante de nuestra función cerebral, pero cuando está constantemente activo, disfrutar de la vida o tener un sentido pleno de uno mismo se vuelve difícil e incluso puede parecer fuera de nuestro alcance.\n\n
    ¿Cuáles son algunas de las cosas que pueden activar nuestro sistema de “Alerta de Amenazas”? Pueden ser:\n
    …la idea de que podríamos encontrarnos con situaciones o personas que nos amenazaron en el pasado.\n
    …riesgos desconocidos, cambios desconocidos o resultados desconocidos a la hora de tomar una decisión.\n
    …enfrentarnos a una situación desafiante que creemos que no tenemos suficientes habilidades o apoyo para superar.\n\n
    Recuerde: la ansiedad es una respuesta cerebral normal al estrés. ¡Nuestro sistema nervioso no está roto y no nos pasa nada cuando nos sentimos ansiosos! Aprender a controlarlo es una habilidad importante y poderosa que podemos dominar para mantener las situaciones estresantes en su lugar.\n
</string>
    <string name="lesson4_video1_description">
               Una mente tranquila sólo puede comenzar con un cuerpo tranquilo. ¿Por qué es eso?\n\n
        Recuerde: la ansiedad es la respuesta de nuestro cuerpo al peligro, ya sea real o imaginario. Entonces, si podemos controlar nuestro cuerpo, podemos evitar que nuestra mente responda con una preocupación y cavilación abrumadoras.\n\n
        El comienzo mismo de la ansiedad comienza con las "sensaciones corporales". En cuanto los percibamos, aprenderemos a “pulsar pausa”, por así decirlo. Nuestro objetivo es reducir nuestras hormonas del estrés y esto dará como resultado la estabilización de nuestro sistema nervioso.\n
        Algunas de las mejores técnicas incluyen ejercicios de respiración consciente, relajación muscular progresiva, movimiento corporal e instalación de recursos.\n\n
        Estos ejercicios calmarán su respuesta al estrés y le brindarán el espacio para manejar los pensamientos ansiosos y desarrollar comportamientos saludables. Esto resultará en una mejora física y emocional.\n\n
        ¿Por qué no practicas algunos de estos ejercicios durante diez minutos cada mañana o justo antes de acostarte? La clave es la constancia para que tu cuerpo aprenda lo que se siente al tener un sistema nervioso tranquilo.\n\n
</string>

    <!--Exrercises-->
    <string name="mindfulness_exercises">Atención plena – ¿Qué es?</string>
    <string name="butterflyhug_exercises">El tacto y el abrazo de mariposa</string>
    <string name="handover_esxercises">Entrega tu oído</string>
    <string name="mindfulwalking_exercises">Caminar conscientemente</string>
    <string name="dance_exercises">Movimiento: Danza</string>
    <string name="running_exercises">Movimiento: correr</string>
    <string name="body_moment_exercies">Movimiento corporal consciente</string>
    <string name="deepbreathing_exercises">Respiración profunda</string>
    <string name="musclerelaxation_exercises">Relajación muscular progresiva</string>

    <string name="calming_body">Calmar el cuerpo</string>
    <string name="anxiety_worry">Ansiedad y preocupación</string>
    <string name="moral_deficiency">Deficiencia moral</string>
    <string name="anxiety_hide">¿Dónde se puede esconder la ansiedad?</string>
    <string name="postpone_worry">Aprende a posponer tu preocupación</string>
    <string name="anxious_mind">Calmar tu mente ansiosa</string>
    <string name="biased_think">Pensamiento sesgado</string>
    <string name="making_connection">Haciendo conexión</string>
    <string name="restructure_biased">Reestructurar el pensamiento sesgado</string>
    <string name="anxiety_exercise">Ansiedad y ejercicio</string>
    <string name="anxiety_sleep">Ansiedad y sueño</string>
    <string name="anxiety_alcohol">Ansiedad y alcohol/sustancias</string>
    <string name="managing_stress">Manejar el estrés para reducir la ansiedad</string>
    <!--manage anxiety-->
    <!-- Anxiety cards Introduction 1 -->
    <string name="anxiety_card1_text1">¿SABÍAS QUE?</string>
    <string name="neuropsychology">Neuropsicología de la ansiedad</string>
    <string name="the_neuropsychology">La neuropsicología de la ansiedad</string>
    <string name="meet_nora_austin">Conoce a Nora, Austin y Melanie</string>
    <string name="let_make_plan">Hagamos un plan</string>
    <string name="anxiety_card1_text2">Se estima que el 31.1% de los adultos en EE. UU. experimentan algún trastorno de ansiedad en algún momento de sus vidas.</string>
    <string name="anxiety_card1_text3">¡No estás solo!</string>

    <string name="anxiety_card2_text1">¿Qué es la ansiedad?</string>
    <string name="anxiety_card2_text2">En pocas palabras, la ansiedad es un mecanismo de supervivencia útil.</string>
    <string name="anxiety_card2_text3">Imagina a un ser humano primitivo tratando de sobrevivir en el bosque. Como en la mayoría de las formas de vida, varios mecanismos de supervivencia incorporados se transmiten de una generación a otra a través del ADN y son una parte importante de la supervivencia de una especie.</string>

    <string name="anxiety_card3_text1">Algunas de las respuestas a este mecanismo de supervivencia son:</string>
    <string name="anxiety_card3_text2">LUCHA</string>
    <string name="anxiety_card3_text3">¡Enfrentar la amenaza directamente!</string>

    <string name="anxiety_card4_text1">LUCHA</string>
    <string name="anxiety_card4_text2">¡Busca una salida!</string>

    <string name="anxiety_card5_text1">QUIETUD</string>
    <string name="anxiety_card5_text2">¡No puedes moverte!</string>

    <string name="anxiety_card6_text1">Pero ahora imagina a esta persona enfrentándose a un oso hambriento. Luchar, huir o quedarse quieto pueden no ser suficientes para sobrevivir a este encuentro. Un oso es mucho más fuerte, rápido y astuto que cualquiera de esas respuestas.</string>
    <string name="anxiety_card6_text2">Aquí es donde entra en juego el mecanismo de supervivencia "Preocupación".</string>

    <string name="anxiety_card7_text1">Si una persona pudiera simplemente "recordar" experiencias pasadas, "Preocupación" podría ayudarlos a tomar medidas para evitar o alejarse de peligros antes de que se convirtieran en amenazas para la vida.</string>
    <string name="anxiety_card7_text2">En este ejemplo, si la persona avistara a un oso hambriento a lo lejos, recordaría el peligro potencial y tomaría otro camino, o posiblemente recordaría y evitaría los lugares donde los osos estaban cazando activamente. En ambos casos, "Preocupación" los ayudaría a sobrevivir con éxito.</string>
    <string name="anxiety_card7_text3">¡Entonces, preocuparse es una habilidad útil!</string>

    <string name="anxiety_card8_text1">Pero, ¿cómo nos afecta demasiada "Preocupación"?</string>
    <string name="anxiety_card8_text2">A menudo llamamos a este exceso de preocupación "Ansiedad".</string>

    <string name="anxiety_card9_text1">En nuestro mundo moderno, enfrentamos muchas situaciones similares a enfrentar a un oso todos los días. Es fácil condicionarnos para activar constantemente nuestra respuesta de "Preocupación" para evitar la necesidad de "Luchar, Huir o Quedarnos Quietos".\n\nPero protegernos en exceso con ansiedad a menudo viene a expensas de nuestra felicidad.</string>
    <string name="anxiety_card9_text2">El uso excesivo de la preocupación, la rumiación o el miedo a estar en el lugar equivocado en el momento equivocado limita nuestra capacidad de disfrutar de la vida.</string>

    <string name="anxiety_card10_text1">Recuerda: ¡la preocupación y la ansiedad no son tus enemigos!</string>
    <string name="anxiety_card10_text2">La clave para tener más paz mental radica en mejorar tu comprensión de ambas y luego aprender las habilidades para usarlas en los momentos adecuados y durante el tiempo adecuado.</string>

    <!--Anxiety cards introduction 2 -->
    <string name="fast_pase_card1_text1">Todas estamos estresadas ...</string>
    <string name="fast_pase_card1_text2">La mayoría de nosotros trabajamos demasiado, programamos demasiado y escuchamos sobre demasiados eventos negativos en el mundo. A veces, no puedes evitar nada de esto.</string>
    <string name="fast_pase_card1_text3">Esta es su primera tarea en su viaje hacia la tranquilidad:</string>

    <string name="fast_pase_card2_text1">Estás buscando solo <b>15 minutos</b> al día para progresar metódicamente en los cursos de Calmscient...</string>
    <string name="fast_pase_card2_text2">¿Cuándo es un buen momento para ti?</string>
    <string name="fast_pase_card2_text3">¡Excelente! Ha tomado algunas medidas positivas y eso es más importante de lo que piensa.</string>

    <string name="fast_pase_card3_text1">¿Qué debes hacer durante estos 15 minutos?</string>
    <string name="fast_pase_card3_text2">Durante este curso, se le brindarán muchas cosas positivas y productivas en las que pensar. <b>Durante cada sesión de 15 minutos, configura un temporizador en tu teléfono</b> para que puedas desconectarte responsablemente de otras cosas que hayas programado. En tu mente, cierra la puerta a todos los pensamientos ruidosos a los que estés acostumbrado y disfruta del tiempo que has dedicado a mejorar tu salud mental.</string>
    <string name="fast_pase_card3_text3">Asegúrese de configurar un recordatorio para la hora y el lugar que especificó anteriormente. </string>

    <!--Anxiety cards Introduction 3 -->
    <string name="make_plan_card1_text1">Hacer un plan para abordar la ansiedad es como trazar una ruta hacia un destino.</string>
    <string name="make_plan_card1_text2">Ver todo el viaje de un vistazo puede ayudarte a visualizar tu recorrido y tener confianza en cómo llegarás allí. Una vez que se establece la ruta, sabes que llegarás si sigues todas las indicaciones y direcciones. Habrá menos sorpresas y te sentirás más en control.</string>

    <string name="make_plan_card2_text1">Cuando te enfrentas a una situación que te causa ansiedad, imagina que el "destino" está al otro lado de esa situación estresante.</string>
    <string name="make_plan_card2_text2">Así es como podría verse la navegación de esa situación estresante:</string>

    <string name="make_plan_card3_text1">PASO 1</string>
    <string name="make_plan_card3_text2">SÉ CONSCIENTE DE LO QUE TE RODEA</string>
    <string name="make_plan_card3_text3">Toma nota de cómo tu ansiedad está afectando tus emociones, elecciones y decisiones. \n\nCambia tu pensamiento de: "Algo debe estar mal en mí" a: "Solo necesito protegerme de mi entorno que está lleno de cosas que inducen ansiedad".</string>

    <string name="make_plan_card4_text1">PASO 2</string>
    <string name="make_plan_card4_text2">IDENTIFICA TUS DESATADORES DE ANSIEDAD</string>
    <string name="make_plan_card4_text3">Toma nota de las situaciones, pensamientos o sentimientos específicos que desencadenan tu ansiedad e incluso anótalos en algún lugar. Cuando sea posible, esto te ayudará a tomar medidas para evitar situaciones que induzcan ansiedad y aprender a manejar aquellas sobre las que no tienes control.</string>

    <string name="make_plan_card5_text1">PASO 3</string>
    <string name="make_plan_card5_text2">RECUERDA QUE NO ERES UNA PERSONA ANSIOSA</string>
    <string name="make_plan_card5_text3">Aprende a identificar los tres componentes de la ansiedad: Fisiológico (Cuerpo), Cognitivo (Mente) y Conductual (Acciones). Esto te ayudará a seguir planes de acción que calmen tu mente, cuerpo y acciones.</string>

    <string name="make_plan_card6_text1">PASO 4</string>
    <string name="make_plan_card6_text2">Implementar habilidades para calmar el cuerpo</string>
    <string name="make_plan_card6_text3">Puedes aprender a forzar a tu cuerpo a calmarse. Una vez que tu cuerpo esté tranquilo, tu mente seguirá. Habilidades como la relajación, la relajación muscular progresiva, la respiración consciente y caminar con atención plena se convertirán en algo natural.</string>

    <string name="make_plan_card7_text1">PASO 5</string>
    <string name="make_plan_card7_text2">ESTABLECE UNA FRONTERA MENTAL ENTRE TÚ Y TUS PREOCUPACIONES</string>
    <string name="make_plan_card7_text3">Existen formas de "retrasar" tus preocupaciones hasta un "momento de preocupación" designado para que puedas concentrarte en tu rutina diaria sin temor a que se descuiden cosas importantes.</string>

    <string name="make_plan_card8_text1">PASO 6</string>
    <string name="make_plan_card8_text2">IMPLEMENTA HABILIDADES PARA CALMAR LA MENTE</string>
    <string name="make_plan_card8_text3">El pensamiento sesgado (Distorsión Cognitiva) afecta en gran medida nuestra tendencia a preocuparnos de manera irracional y causa ansiedad persistente. Esto sucede cuando, basados en experiencias pasadas, subestimamos o sobreestimamos los estresores de una situación particular sin analizarlos de manera realista. En cualquier caso, no nos permite ver la situación con claridad. Identificarnos en la Distorsión Cognitiva nos ayudará a modificar nuestro pensamiento de manera que calme nuestra mente.</string>

    <string name="make_plan_card9_text1">¡HAS LLEGADO!</string>
    <string name="make_plan_card9_text2">¡Felicidades! Has llegado al otro lado de tu situación estresante.</string>
    <string name="make_plan_card9_text3">Si sigues esta misma ruta cada vez, podrás navegar cualquier situación estresante que se te presente. ¿Qué opinas de este plan de acción? No te preocupes si no estás seguro de cómo "conducir" este camino aún. Es por eso que estamos aprendiendo las habilidades paso a paso.</string>
    <string name="quiz_title">PRUEBA</string>
    <string name="quiz_text1">Puede resultar difícil identificar claramente los miedos específicos que desencadenan nuestros ciclos de ansiedad. Con el tiempo, podrá reconocerlos y evitarlos rápidamente. Para aprender esta habilidad, repasemos juntos una serie de preguntas que le enseñarán a reconocer, identificar y comprender su ansiedad.</string>
    <string name="quiz_text2">1. Reconozca la(s) situación(es) estresante(s):</string>
    <string name="quiz_text3">Durante los últimos 30 días, ¿se ha visto afectado por los siguientes problemas?</string>
    <string name="quiz_text_option1">Estrés relacionado con el trabajo</string>
    <string name="quiz_text_option2">Estrés por salud personal</string>
    <string name="quiz_text_option3">Estrés relacionado con la familia</string>
    <string name="quiz_text_option4">Estrés en las relaciones sociales</string>
    <string name="quiz_text_option5">Estrés agudo/crónico</string>
    <string name="quiz_text2_1">2. Identifique su respuesta</string>
    <string name="quiz_text_option2_1">Alejar/Evitar (“Evito situaciones y personas estresantes a cualquier precio”).</string>
    <string name="quiz_text_option2_2">Push Through (“Trato de ignorar y superar el estrés”).</string>
    <string name="quiz_text_option2_3">Negación (“O me mantengo positivo y sigo adelante o me apago”).</string>
    <string name="quiz_ques_3">3. Comprenda las consecuencias de su respuesta:</string>
    <string name="quiz_ques_3_1">¿Qué sucede con su ansiedad como resultado?</string>
    <string name="quiz_text_option3_1">Termino rindiéndome, rechazando, evitando y posiblemente perdiendo partes importantes de mi vida, como las relaciones, el trabajo, las calificaciones, el tiempo y la salud.</string>
    <string name="quiz_text_option3_2">Ignoro el estrés, me vuelvo demasiado productivo, realizo múltiples tareas, me mantengo demasiado ocupado, me inquieto y busco un alivio rápido del estrés mediante hábitos de afrontamiento inútiles. A veces me enfermo o me lastimo.</string>
    <string name="quiz_text_option3_3">Me cuesta reconocer mi propio estrés y ansiedad. También me cuesta seguir adelante con los cambios para controlar el estrés y termino en un círculo vicioso de ansiedad.</string>
    <string name="submit">Entregar</string>
    <!--Recognize a cycle of anxiety-->
    <string name="title_toolbar_recognize">Reconoce un ciclo de ansiedad</string>
    <string name="recognize_card1_text1">Anteriormente, comparamos enfrentar situaciones estresantes con planificar una ruta hacia un destino. Cuando se toman los pasos correctos, hay un comienzo y hay un final para la ansiedad.</string>
    <string name="recognize_card1_text2">QUEDANDO ATRAPADO EN EL CICLO</string>
    <string name="recognize_card1_text3">Desafortunadamente, en lugar de abordar nuestro estrés de manera lineal, a menudo quedamos atrapados en un círculo vicioso: ¡un ciclo de ansiedad! ¿Cómo comienza este ciclo? Al preocuparnos en exceso por una amenaza potencial que aún no ha ocurrido.</string>
    <string name="recognize_card2_text1">Además de preocuparnos por esta amenaza potencial, nuestro pensamiento sesgado puede hacernos suponer que este evento futuro tendrá un resultado negativo.</string>
    <string name="recognize_card2_text2">Comenzamos a prestar más y más atención a posibles signos de que este resultado negativo es probable. Una vez que nos hemos convencido de esto, miramos internamente para ver si podremos hacer frente a estas posibles amenazas. Nuestros síntomas de ansiedad comienzan a manifestarse, confirmando nuestras sospechas de que no podremos hacer frente, lo que a su vez nos hace más ansiosos. ¡Ahora hemos entrado completamente en un ciclo de ansiedad!</string>
    <string name="recognize_card3_text1">RECONOCE QUE TODOS SON DIFERENTES</string>
    <string name="recognize_card3_text2">¡La verdad es que no todos se sienten estresados por las mismas cosas! Al reconocer tus miedos y respuestas personales, podrás evitar caer en el ciclo.</string>
    <string name="recognize_card3_text3">Examinemos las respuestas de Nora, Austin y Melanie para profundizar en nuestra comprensión de este ciclo. Observa si puedes identificar dónde entran Nora, Austin y Melanie en este ciclo, y toma nota de cómo el punto de entrada de cada persona es único. Después de leer la respuesta de cada persona, haz clic en el botón para resaltar el miedo que los hace víctimas del ciclo de ansiedad.</string>
    <!--Dialog text for Recognize -->
    <string name="nora_ss">"Mi salud personal me causa ansiedad. Para reducir el riesgo de una emergencia de salud que no puedo permitirme, necesitaré trabajar a tiempo completo y eso requerirá que adquiera nuevas habilidades para cumplir con expectativas más altas".</string>
    <string name="nora_rs">"Evito y escapo de situaciones estresantes. Por eso renuncié a mi trabajo. Debido a mi problema de salud, no creo tener suficiente fuerza para manejar la presión. También sigo pensando en cómo fracasé en mi primer trabajo".</string>
    <string name="nora_c">Nora se preocupa tanto por su salud que pierde cada vez más confianza en poder enfrentar con éxito la situación.</string>
    <string name="austin_ss">"Mi equilibrio entre trabajo y familia me causa estrés. Soy autónomo y mi familia cree que puedo hacer tiempo para ellos mientras trabajo. Estoy constantemente haciendo varias tareas, tratando de cumplir con las expectativas de todos".</string>
    <string name="austin_rs">"Estoy constantemente tratando de presionarme para no fallar en todas mis tareas y responsabilidades. Escapo de esta presión bebiendo y viendo juegos por la noche".</string>
    <string name="austin_c">Austin asume presiones adicionales, utilizando la ansiedad como un impulsor para esforzarse más. Su familia se queja de que está desconectado por las noches.</string>
    <string name="melanie_ss">"Al principio, me costaba identificar qué me provoca ansiedad porque pensaba que siempre había logrado mantenerme a flote manteniéndome ocupada y positiva. Pero estoy constantemente sobrecargándome, en su mayoría para estar al día con los niños, amigos y eventos familiares. Mis amigos me dicen que me estoy esforzando demasiado, pero en realidad no puedo reconocer cuándo lo estoy haciendo".</string>
    <string name="melanie_rs">"No soy consciente de ello. Estoy un poco en la negación porque no sé cómo se ve la vida normal. Suelo pensar que todo está bien".</string>
    <string name="melanie_c">Melanie a menudo está confundida y duda de sus sentimientos. Siempre está preguntando a los demás si son felices y tiende a hacer las cosas en exceso.</string>
    <string name="title_stressful_situation">SITUACIÓN ESTRESANTE</string>
    <string name="title_consequences">CONSECUENCIAS</string>
    <string name="title_response_to_stress">RESPUESTA AL ESTRÉS</string>
    <string name="nora">NORA</string>
    <string name="austin">AUSTIN</string>
    <!--<string name="fear">[ MOSTRAR EL MIEDO DE AUSTIN ]</string>-->
    <string name="melanie">Melanie</string>
    <string name="how_about_you">¿Y TÚ?</string>
    <string name="melanie_desc">¿Puedes identificar los miedos específicos que podrían llevarte al ciclo vicioso de la ansiedad? En la próxima lección, responde algunas preguntas útiles que te guiarán para reconocer estos miedos y evitar este peligroso ciclo.</string>
    <!--    Exercise_items-->
    <string name="screen1">¿Alguna vez te has dado cuenta de que tu mente divaga o sueña despierto mientras estás en medio de una tarea familiar o repetitiva? Podrías estar caminando, trabajando o incluso conduciendo tu auto, y tu mente está a kilómetros de distancia, tal vez fantaseando con irte de vacaciones, pensando en tu lista de tareas pendientes o preocupándote por algún evento próximo. En cualquier caso, no te estás centrando en la situación actual ni en contacto con el “aquí y ahora”. Este modo de funcionamiento suele denominarse piloto automático.</string>
    <string name="screen2">La atención plena es lo opuesto al piloto automático. Se trata de experimentar el mundo que está firmemente en el “aquí y ahora”. Esto se conoce como el modo de ser. Te libera de pensamientos y respuestas automáticas e inútiles.</string>
    <string name="screen3_heading">¿Cómo ayuda la atención plena con la ansiedad?</string>
    <string name="screen3_belowheading">Cuando permitimos que nuestro cerebro entre en modo piloto automático con demasiada frecuencia, puede correr el riesgo de verse condicionado a preocuparse demasiado por el futuro, las experiencias pasadas o nuestras emociones de manera negativa. Si hemos caído en este viejo e inútil hábito, podemos desaprenderlo y reemplazarlo con habilidades que nos ayuden a resistir la preocupación y la ansiedad automáticas.</string>
    <string name="screen4">La atención plena nos recuerda que no tenemos que tomar el control inmediato, eliminar o arreglar las experiencias desagradables. En cambio, podemos identificar y participar activamente en algo que nos dé una sensación de seguridad y conexión.</string>
    <string name="screen5">Como un ejemplo simple: en lugar de concentrarte en cuántos kilómetros caminaste por la mañana, ¿puedes estar consciente del canto de los pájaros, sentir activamente el aire fresco y sentir el cambio de estación? Cuando conectas tus sentidos con la naturaleza, los animales, las personas y tu propio cuerpo, captas la atención de tu sistema nervioso, lo que a su vez alivia tu ansiedad. Cuando regreses a casa estarás con mejor estado de ánimo y más preparado para afrontar tu día.</string>
    <string name="screen6">¿Qué ejercicios de mindfulness te gustaría incluir en tu rutina diaria? Calmscient puede recordarle algunas rutinas sencillas de atención plena que le ayudarán a mantenerse saludable.</string>

    <!--butterfly_hug Screens Exercises-->

    <string name="butterflyScreen1_text1">Los humanos responden poderosamente al tacto. Un toque suave y afectuoso ayuda a calmar el sistema nervioso y puede desencadenar la liberación de oxitocina, la hormona del apego. Curiosamente, cuando se trata de liberar oxitocina, nuestros cuerpos no diferencian entre el toque de un ser querido o el nuestro propio toque mientras nos abrazamos.\n</string>
    <string name="butterflyScreen1_text2">Cuando se sienta molesto, desconectado, agitado o irritable, intente darse un abrazo o una caricia suave en la mejilla y observe cómo afecta su forma de sentir.</string>
    <string name="butterflyScreen2_text1">Entrelaza tus pulgares para formar una mariposa.</string>
    <string name="butterflyScreen2_text2">Coloque ambas manos sobre su pecho y, alternativamente, golpee con el dedo medio justo debajo de la clavícula.</string>
    <string name="butterflyScreen2_text3">Respira lenta y profundamente (respiración abdominal) mientras observas mentalmente lo que pasa por tu mente y tu cuerpo: pensamientos, imágenes, sonidos, olores, sentimientos y sensaciones físicas.</string>

    <!--    Hand over your heart Exercise-->
    <string name="handoveryourHeart_titletext">Entrega tu corazón</string>
    <string name="handoveryourHeart_text">CÓMO HACERLO</string>
    <string name="handoveryourHeart_text_desc">&#8226; Apoye la palma de la mano sobre el esternón, alrededor del área del corazón.\n
    &#8226; Aplique una presión constante, suave pero firme.\n
    &#8226; Para obtener un efecto adicional, puede colocar la otra mano sobre la frente o el abdomen.\n
    &#8226; Experimente con las distintas ubicaciones y espere hasta que sienta un cambio. Es posible que necesites hasta 5 o 10 minutos de respiración profunda en esta posición para cambiar si estás muy activado.</string>
    <string name="lesson1_video_summary">
        La ansiedad es una respuesta normal del cerebro al estrés. Las respuestas de Lucha, Huida y Congelación nos ayudan a enfrentar las demandas de posibles amenazas. Las cosas que pueden causar ansiedad son:<br />
        \n
&#8226; Enfrentar amenazas pasadas\n
&#8226; Riesgos desconocidos, cambios o resultados\n
&#8226; Falta de habilidad o apoyo\n
        ¡Nuestro sistema nervioso no está roto! Aprender a controlarlo es una habilidad importante y poderosa que podemos dominar para mantener las situaciones estresantes en su lugar.
</string>

    <!--    Dancing Exercise-->
    <string name="dancingexercise_titletext">Movimiento: Danza</string>
    <string name="dancingexercises_text">Mover tu cuerpo al ritmo de la música puede ser una forma divertida y rápida de cambiar tu estado y reconectarte con tu cuerpo, ritmo y expresión.</string>
    <!--bodymovemet Exercise-->
    <string name="bodymovementexercise_text">Existen muchas rutinas de movimiento que te invitan a reconectar con tu cuerpo. Pilates, yoga y otros ejercicios de estiramiento similares incorporan una conciencia consciente de los movimientos y posturas. Además, coordinar el movimiento del cuerpo y la respiración potencia aún más su capacidad para cambiar su estado.</string>
    <!--deepBreathingExercise-->
    <string name="deepbreathingexercise_text">Busque un lugar cómodo y tranquilo para sentarse o tumbarse. También puedes practicar la respiración profunda mientras estás de pie, pero asegúrate de tener el equilibrio y el apoyo adecuados.</string>
    <!--Audio Player text and its dialog Text -->
    <string name="meet_nora_austrin_melanie_description">A veces, ver la ansiedad a través de los ojos de los demás puede ayudarnos a comprenderla mejor. Conozcamos a tres amigos que ven y responden al estrés de manera diferente. Aunque sus personalidades y estilos de vida son diferentes, probablemente te identificarás con alguno de ellos.</string>
    <string name="nora_audio_text1">Primero, conozcamos a Nora. Nora tiende a alejarse y evitar situaciones estresantes. A ver si puedes identificar esto en la forma en que se expresa:</string>
    <string name="nora_audio_text2">“Estudié negocios y marketing en la universidad, pero no podía soportar la presión de cumplir objetivos mensuales en el trabajo. Me enfermé, así que renuncié y ahora trabajo en una cafetería durante el día y tengo un trabajo de limpieza a tiempo parcial por la noche. Mis problemas de salud han impuesto muchas restricciones a mis elecciones de vida y no puedo disfrutar de las cosas que antes disfrutaba. A menudo me quedo despierto hasta tarde pensando en mis problemas y me escapo viendo la televisión. Algo necesita cambiar, pero no estoy seguro de por dónde empezar. Tengo miedo de que mi salud no mejore y esta sea simplemente mi nueva vida”.></string>
    <string name="nora_audio_text3">¿Te identificas con algunos de los sentimientos y reacciones de Nora?</string>
    <string name="austin_audio_text1">A continuación, conozcamos a Austin. Austin cree que superar el estrés es el camino a seguir. Escuche cómo se siente acerca de su vida laboral:</string>
    <string name="austin_audio_text2">“La gente me dice que soy una persona trabajadora y productiva, y es verdad… puedo esforzarme bastante. Dirijo mi propio negocio y puedo realizar múltiples tareas todo el día. No pido ayuda a otros porque es más fácil y rápido si lo hago todo yo mismo. Realmente no puedo confiar en que nadie más haga las cosas bien.\n\n Subconscientemente uso la ansiedad para motivarme. Me baso en hechos, análisis e información, no creo que nadie me vea como una persona ansiosa”.</string>
    <string name="austin_audio_text3">¿Responde usted a situaciones estresantes como lo hace Austin?</string>
    <string name="melanie_audio_text1">Finalmente, conozcamos a Melanie. Tiende a esforzarse por mantener una actitud positiva, aunque hacerlo a veces puede resultar en que niegue sus circunstancias:</string>
    <string name="melanie_audio_text2">“Me preocupo por las personas, así que soy bueno ayudando a quienes lo necesitan. Constantemente tengo mucho que hacer y estoy cansado todo el tiempo. Intento estar al tanto de los eventos deportivos y escolares de mis hijos, y disfruto haciendo cosas especiales para mi aniversario y las vacaciones familiares. Estoy increíblemente ocupada y a menudo me pregunto cuándo podré vivir mi vida por mí misma.\n\n A veces simplemente entro a mi habitación y enciendo el televisor o me desplazo por las redes sociales para cerrar la sesión porque simplemente estoy exhausto. Me encanta leer citas positivas porque creo que si mantengo una actitud positiva puedo seguir adelante”.</string>
    <string name="melanie_audio_text3">¿Alguna vez has respondido al estrés como lo hace Melanie?</string>
    <string name="information">Información</string>

    <!--    Weekly Summary-->
    <string name="summaryofmood">Resumen de estado de ánimo</string>
    <string name="summaryofsleep"> Resumen del sueño</string>
    <string name="summaryof_phq_9">Resumen del PHQ-9</string>
    <string name="summaryof_gad">Resumen del TAG</string>
    <string name="summaryof_audit">Resumen de AUDITORÍA</string>
    <string name="summaryof_dast">Resumen de DAST</string>
    <string name="summaryof_progressofwork">Progreso en el trabajo del curso.</string>
    <string name="summaryof_journalentry">entrada de diario</string>
    <string name="summarymood_by_date_range">Estado de ánimo por rango de fechas</string>
    <string name="summarymood_daysateachmood">Días en cada estado de ánimo</string>
    <string name="summarysleep_by_date_range">Dormir por rango de fechase</string>
    <string name="Summaryprogresswork_total_cousrework">Trabajo total del curso completado</string>
    <string name="summaryprogress_course">Curso</string>
    <string name="summaryprogress_completed">% completado</string>
    <string name="summaryprogress_braving_Anxiety">Desafiando la ansiedad</string>
    <string name="summaryprogress_feeling_better">Sentirse mejor</string>
    <string name="summaryprogress_taking_control">Tomando el controll</string>
    <string name="summaryprogress_building_confidence">Construyendo confianza</string>
    <string name="bravinganxiety_anxietyworks">Cómo funciona la ansiedad</string>
    <string name="braving_sleep">Sueño y ansiedad</string>
    <string name="braving_building">Soporte de construcción</string>
    <string name="coming_soon">¡Muy pronto!</string>

    <string name="paracetamol">Paracetamol</string>
    <string name="anti_biotic">Anti-biotic</string>
    <string name="vitamin">Vitamin</string>
    <string name="two_tablets">2 Tablets</string>
    <string name="one_tablet">1 Tablet</string>
    <string name="update_time_alarm">Actualizar hora y alarmaa</string>
    <string name="phq_heading">PHQ-9</string>
    <string name="gad_heading">GAD-7</string>
    <string name="audit_heading">AUDITORÍA</string>
    <string name="dast_heading">DAST-10</string>
    <string name="sbirt_heading">SBIRT</string>
    <string name="remind_me">Recuerdame</string>
    <string name="weekly">Semanalmente</string>
    <string name="score">Puntuación marcada</string>
    <string name="total_score">Puntaje total</string>
    <string name="more_info">Más información</string>
    <string name="more_desc_1">Esta evaluación se basa en el Cuestionario de salud del paciente (PHQ), que es una versión autoadministrada del instrumento de diagnóstico PRIME-MD para trastornos mentales comunes.\n\nPHQ9 Copyright © Pfizer Inc. Todos los derechos reservados. Reproducido con permiso. PRIME-MD® es una marca comercial de Pfizer Inc.</string>
    <string name="learn_more">Aprende más</string>
    <string name="taking_control">Tomando el control</string>
    <string name="summary">Resumen</string>
    <string name="events_tracker">Rastreador de eventos</string>
    <string name="choose_date">Elija fecha y hora</string>

    <!--    Mindful walking exercise>-->
    <string name="mindfulwalking_exercises_text1">What are the benefits of mindful walking?</string>¿Cuáles son los beneficios de caminar conscientemente?
    <string name="mindfulwalking_exercises_text2">1.Reducción del estrés: Caminar conscientemente puede ser una forma eficaz de reducir el estrés y promover la relajación. Al dirigir su atención a las sensaciones físicas de caminar, crea un descanso mental de los factores estresantes cotidianos. Esta práctica activa la respuesta de relajación en tu cuerpo, lo que lleva a un estado mental más tranquilo.\n
    2.Regulación emocional: Caminar conscientemente puede ayudar a regular sus emociones. Al observar tus pensamientos y emociones a medida que surgen durante la práctica, desarrollas una actitud sin prejuicios y de aceptación hacia ellos. Esto puede mejorar la resiliencia emocional y brindarle una mayor sensación de control sobre sus reacciones ante situaciones desafiantes.</string>
</resources>